軍政府大撚晒~中年漢被催淚彈擊中爆粗 官指考慮判監

中年漢被催淚彈擊中爆粗 官指令社會安寧受破壞 裁擾亂秩序罪成 考慮判監

中年男子在旺角回家途中，遇上反修例活動，他聲稱被催淚彈擊中後激動「爆粗」，惟警方指指其行為鼓動現場人士情緒，控告他擾亂秩序。男子否認指控，案件昨在九龍城法院審訊時，他更稱一向支持警隊執法，又指粗口只是助語詞，當時身旁並沒有人，他亦無意激起在場人士情緒。惟裁判官認為其辯詞不可信，裁定他罪成，又指近日社會受示威活動影響而不穩，法庭需判阻嚇性刑罰，明言考慮判監，把案押後至6月12日判刑。
被告王偉威（51歲），無業，被控一項在公眾地方作出擾亂秩序行為罪，指他於2019年11月10日在旺角彌敦道與亞皆老街的公眾地方，不斷喧嘩，意圖激使他人破壞破壞社會安寧。

警員作供未受盤問動搖

裁判官陳惠敏裁決時指，警員的證供合情合理，面對辯方盤問亦沒有動搖，即使警員記事冊上並沒有紀錄被告叫囂後的現場情況，至上庭受到盤問時才記起，亦無可厚非。

被告辯詞信口雌黃

陳官反指被告的自辯信口雌黃，不盡不實，更試圖推翻早已承認的事實，如被告聲稱現場沒有其他人，和警方舉槍和強光照射他等，又指警方拘捕時未有告知干犯何罪等。陳官指辯方律師一直沒有提及這些事情，至審訊時才向被告取得有關指示，亦無任何補充或澄清。陳官認為，被告若經歷過這些事情，理應印象深刻，絕不可能未向律師提及，故為被告並不可信。

被告或不一定想鼓動在場人士

陳官續稱，被告當日與警員有一定距離，現場嘈雜環境下，警員仍能聽到他的叫罵內容，認為其聲量足以稱之為喧嘩。雖然被告有可能因被催淚彈擊中，心生不滿而向警方發洩，不一定有意圖鼓動在場人士，但憑常識和經驗也應可斷定，其叫囂行為有可能導致社會安寧受到破壞，故裁定被告罪名成立。

簡直不撚知所謂

下年d女見到阿蛇唔跪低含撚就拉得

搵個識寫信既draft，一齊投訴

做乜撚

西瓜佬影住打人都冇事
黃既講句粗口要坐監

即使警員記事冊上並沒有紀錄被告叫囂後的現場情況，至上庭受到盤問時才記起，亦無可厚非。

至審訊時才向被告取得有關指示，亦無任何補充或澄清。陳官認為，被告若經歷過這些事情，理應印象深刻，絕不可能未向律師提及，故為被告並不可信。

表現如常

辱警罪

客觀陳述都要拉人

客觀講
唔死返一兩個差佬紅法官好難平復民怨

//他更稱一向支持警隊執法//

而家仲支唔支持？

屌你老母比槍射中講句屌你老母都要坐監

裁判官陳惠敏